香港仲捱到幾耐？寄望新一代可以嗎？

2012： 國教
2013： hktv不獲發牌
2014： 國務院一國兩制白皮書收緊香港自治權，雨革
2015： 陳文敏事件，銅鑼灣書店事件
2016： 魚蛋革命，立法會dq 6人事件，人大釋法
2017：故宮文化博物館展開假諮詢，小圈子選舉，，全港選民個人資料電腦被偷，萬人警察集會叫屌你老母，港珠澳大橋混凝土壓力測試報告造假，dq立法會議員劉小麗、梁國雄、羅冠聰和姚松炎，旺角義士陸續被判監，鄭松泰在侮辱國旗及區旗罪成
2018： 一地兩檢通過，梁天琦判監6年，鄭若驊僭建，佔旺清場行動中，黃之鋒、岑敖暉及黃浩銘判監，浸會大學佔領語文中心事件，2018年補選，周庭，劉頴匡，陳國強被dq

香港人係善忘，呢幾會香港沉得好快，唔知仲捱弓幾多年，每日150個中國移民，為利益而出賣香港嘅人又越黎越多，香港新一代又越黎越貼近中國劣文化，出到街d中小學生10個有3，4個都講緊普通話，真係好灰
身為90後，睇住香港咁真係好痛心，有冇嘢係我地可幾做到，即使係改變到少少，我都想做，但我真係諗唔到

人係受教育同環境影響,而教育同環境係政府提供,如果政策係直接既融合,其實怪落黎既新移民同班講国語既細路係無意義.而向佢地灌輸所謂"正確"既理念都係徒勞因為佢地既成長唔係聽呢套成長,就好似大家聽到禮儀廉叫口號時覺得荒謬一樣.寄望中共既領導人變得開明會黎得更加直接.做好自己同教育好自己兒女外實際做既野可以話係無.